\subsection{Conjuntos de Besikovitch}
    Em 1917, Kakeya fez a seguinte pergunta:
    \begin{quote}
        Qual é a menor área de uma região no plano em que podemos girar 360
        graus uma agulha de comprimento unitário?
    \end{quote}
    Por ``girar'', entende-se que deve ser possível transladar e rotacional 
    a agulha para todas as direções. Um exemplo trivial de uma tal região é um
    disco de raio $\frac12$, cuja área é $\frac14\pi$. Um deltóite (ver
    Figura~\ref{fig:deltoide}) é um exemplo de uma tal região, de área
    $\frac18\pi$.

    De maneira um tanto surpreendente, Besicovitch mostrou que existem regiões 
    cuja área é \emph{arbitrariamente pequena} e que satisfazem as condições 
    da pergunta de Kakeya.

    Definimos um \emph{conjunto de Besikovitch/Kakeya} como um conjunto que
    contém um segmento unitário de qualquer direção. Note que em um conjunto de 
    Besikovitch não é necessário mover o segmento unitário. Dado um conjunto 
    de Besikovitch no plano, é possível \COMPLETAR

    \begin{conjecture}
        Todo conjunto de Besikovitch tem dimensão de Hausdorff $d$.
    \end{conjecture}

    \COMPLETAR
    


        
